---
title: デジタル砂時計
additional_images: [ demo.gif, inside.webp ]
tags: [ 2016, 3D-print, AVR, tool ]
docid: 300f097c83e96e1bb5d0b42cdbaad393
---
マトリックスLEDを2つ使った砂時計。

ポモドーロテクニックがマイブームの時に使ってる。

<!--more-->

工夫した所はセンサー。
こういうのは、3軸加速度センサーを使うものだろうけど、
それだと待機電力が大きい。
そこで、金属球を使ったセンサーを使っている。
このセンサーは、電解コンデンサのような形をしていて、
筒の中に電極1対と金属の玉が入ってる。
向きを変えると、この電極がショートして、
AVRに割り込みをかけて起こすようにしている。
そのおかげで、何ヶ月も電池がもつようになってる。

